[
    {
        "question": "সে তার পড়া করে",
        "words": {
          "4": "his",
          "1": "he",
          "3": "lessons",
          "2": "do",
          "5": "does",
          "6": "did",
          "7": "makes",
          "8": "has"
        },
        "answers":[[1,5,4,3]]
    },
    {
        "question": "গোলাপী তার কাজটা যত্ন করে করবে",
        "words": {
          "4": "carefully",
          "1": "does",
          "3": "will",
          "2": "her",
          "5": "care",
          "6": "Golapi",
          "7": "work",
          "8": "do",
          "9": "shall",
          "10": "with"
        },
        "answers":[[6,3,8,2,7,4],[6,3,8,2,7,10,5]]
    },
    {
        "question": "সে এটা করেছে",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "it",
          "3": "has",
          "2": "does",
          "5": "did",
          "6": "done"
        },
        "answers":[[4,3,6,1]]
    },
    {
        "question": "সে কি করে একাজটা করলো ?",
        "words": {
          "4": "did",
          "1": "does",
          "3": "do",
          "2": "work",
          "5": "he",
          "6": "the",
          "7": "this",
          "8": "how",
          "9": "done"
        },
        "answers":[[8,4,5,3,7,2]]
    },
    {
        "question": "আমি এটা করি",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "doing",
          "3": "did",
          "2": "do",
          "5": "done",
          "6": "am",
          "7": "it",
          "8": "have",
          "9": "this"
        },
        "answers":[[4,2,7],[4,2,9]]
    },
    {
        "question": "তুমি সেখানে যাও",
        "words": {
          "4": "their",
          "1": "you",
          "3": "went",
          "2": "have",
          "5": "gone",
          "6": "to",
          "7": "goes",
          "8": "there",
          "9": "going",
          "10": "are",
          "11": "go"
        },
        "answers":[[1,11,8]]
    },
    {
        "question": "স্বপন বাজে সময়ের মধ্যে দিয়ে যাচ্ছে",
        "words": {
          "4": "time",
          "1": "through",
          "3": "Swapan",
          "2": "of",
          "5": "going",
          "6": "goes",
          "7": "is",
          "8": "bad",
          "9": "gone",
          "10": "go",
          "11": "to",
          "12": "has"
        },
        "answers":[[3,7,5,1,8,4]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি সেখানে যাবে ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "there",
          "3": "are",
          "2": "go",
          "5": "is",
          "6": "will",
          "7": "their",
          "8": "to",
          "9": "shall",
          "10": "be",
          "11": "goes"
        },
        "answers":[[6,4,2,1]]
    },
    {
        "question": "আমি তার বাড়ি যাবো ভাবছি",
        "words": {
          "4": "his",
          "1": "thinking",
          "3": "I",
          "2": "of",
          "5": "to",
          "6": "house",
          "7": "go",
          "8": "am",
          "9": "going",
          "10": "in",
          "11": "think",
          "12": "have"
        },
        "answers":[[3,8,1,2,9,5,4,6]]
    },
    {
        "question": "মালতী বাজারে গিয়েছিল",
        "words": {
          "4": "has",
          "1": "market",
          "3": "went",
          "2": "to",
          "5": "goes",
          "6": "the",
          "7": "gone",
          "8": "Malati",
          "9": "was"
        },
        "answers":[[8,3,2,6,1]]
    },
    {
        "question": "গৌরী কলকাতা থেকে আসবে",
        "words": {
          "4": "Kolkata",
          "1": "comes",
          "3": "Gouri",
          "2": "from",
          "5": "shall",
          "6": "come",
          "7": "from",
          "8": "to",
          "9": "will",
          "10": "the"
        },
        "answers":[[3,9,6,2,4]]
    },
    {
        "question": "এগিয়ে এসো, তুমি এটা পারবে",
        "words": {
          "4": "come",
          "1": "you",
          "3": "it",
          "2": "does",
          "5": "on",
          "6": "do",
          "7": "to",
          "8": "can",
          "9": "is",
          "10": "will",
          "11": "may",
          "12": "this"
        },
        "answers":[[4,5,1,8,6,3],[4,5,1,8,6,12]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি আজ আসবে",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "on",
          "3": "will",
          "2": "came",
          "5": "today",
          "6": "shall",
          "7": "come",
          "8": "to"
        },
        "answers":[[3,4,7,5]]
    },
    {
        "question": "কেন তারা আসবে না ?",
        "words": {
          "4": "come",
          "1": "was",
          "3": "they",
          "2": "why",
          "5": "be",
          "6": "will",
          "7": "to",
          "8": "not",
          "9": "shall"
        },
        "answers":[[2,6,3,8,4],[2,6,8,3,4]]
    },
    {
        "question": "শেফালি এখানে তার মায়ের সঙ্গে দেখা করতে এসেছিল",
        "words": {
          "4": "Shefali",
          "1": "mother",
          "3": "here",
          "2": "meet",
          "5": "was",
          "6": "for",
          "7": "came",
          "8": "the",
          "9": "her",
          "10": "to",
          "11": "come"
        },
        "answers":[[4,7,3,10,2,9,1],[4,7,10,2,9,1,3]]
    },
    {
        "question": "আমি কি তোমার জন্য একটা বই আনবো ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "I",
          "3": "book",
          "2": "of",
          "5": "will",
          "6": "a",
          "7": "get",
          "8": "for",
          "9": "shall",
          "10": "to"
        },
        "answers":[[9,1,7,6,3,8,4],[9,1,7,8,4,6,3]]
    },
    {
        "question": "ক্লাসের জন্য তৈরী হও",
        "words": {
          "4": "your",
          "1": "get",
          "3": "of",
          "2": "have",
          "5": "ready",
          "6": "you",
          "7": "to",
          "8": "for",
          "9": "please",
          "10": "class",
          "11": "got"
        },
        "answers":[[1,5,8,4,10]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি বইটা পেয়েছো ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "the",
          "3": "has",
          "2": "get",
          "5": "have",
          "6": "book",
          "7": "had",
          "8": "are",
          "9": "got"
        },
        "answers":[[5,4,9,1,6]]
    },
    {
        "question": "তোমরা বোধহয় উত্তর পাবে",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "answer",
          "3": "get",
          "2": "perhaps",
          "5": "will",
          "6": "are",
          "7": "the",
          "8": "getting",
          "9": "got"
        },
        "answers":[[2,4,5,3,7,1],[4,5,2,3,7,1],[4,5,3,7,1,2]]
    },
    {
        "question": "মুনাই একটা নতুন পেন পেল",
        "words": {
          "4": "Munai",
          "1": "new",
          "3": "was",
          "2": "pen",
          "5": "had",
          "6": "a",
          "7": "getting",
          "8": "have",
          "9": "the",
          "10": "got"
        },
        "answers":[[4,5,10,6,1,2],[4,10,6,1,2]]
    },
    {
        "question": "সে যত্ন করে এটি রাখলো",
        "words": {
          "4": "care",
          "1": "it",
          "3": "she",
          "2": "with",
          "5": "careful",
          "6": "has",
          "7": "is",
          "8": "put",
          "9": "putting",
          "10": "had"
        },
        "answers":[[3,8,1,2,4],[3,10,8,1,2,4]]
    },
    {
        "question": "সে কি আলো নিভিয়েছে ?",
        "words": {
          "4": "had",
          "1": "put",
          "3": "lamp",
          "2": "he",
          "5": "putted",
          "6": "have",
          "7": "putting",
          "8": "the",
          "9": "has",
          "10": "off",
          "11": "does",
          "12": "is"
        },
        "answers":[[9,2,1,10,8,3]]
    },
    {
        "question": "এটা ওখানে রাখো",
        "words": {
          "4": "their",
          "1": "putting",
          "3": "it",
          "2": "put",
          "5": "you",
          "6": "puts",
          "7": "there",
          "8": "to",
          "9": "have"
        },
        "answers":[[2,3,7]]
    },
    {
        "question": "তনিমা গ্লাসটা টেবিলে রাখতে চায়",
        "words": {
          "4": "wanted",
          "1": "glass",
          "3": "Tanima",
          "2": "table",
          "5": "at",
          "6": "wants",
          "7": "putting",
          "8": "on",
          "9": "to",
          "10": "the",
          "11": "put",
          "12": "the"
        },
        "answers":[[3,6,9,11,10,1,8,12,2],[3,6,9,11,12,1,8,10,2]]
    },
    {
        "question": "বইটা টেবিলে রাখো",
        "words": {
          "4": "please",
          "1": "table",
          "3": "book",
          "2": "putting",
          "5": "the",
          "6": "on",
          "7": "put",
          "8": "the",
          "9": "at",
          "10": "you"
        },
        "answers":[[7,8,3,6,5,1],[7,5,3,6,8,1]]
    },
    {
        "question": "তোমার কথা রেখো",
        "words": {
          "4": "word",
          "1": "keeps",
          "3": "the",
          "2": "will",
          "5": "words",
          "6": "keep",
          "7": "of",
          "8": "at",
          "9": "your",
          "10": "put"
        },
        "answers":[[6,9,4]]
    },
    {
        "question": "ভালো কাজ করাটা চালিয়ে যাও",
        "words": {
          "4": "good",
          "1": "keeping",
          "3": "do",
          "2": "things",
          "5": "the",
          "6": "keep",
          "7": "doing",
          "8": "kept",
          "9": "of",
          "10": "on",
          "11": "put",
          "12": "is"
        },
        "answers":[[6,10,7,5,4,2],[6,7,5,4,2]]
    },
    {
        "question": "এটা ওখানে রেখেছো ?",
        "words": {
          "4": "are",
          "1": "there",
          "3": "keep",
          "2": "had",
          "5": "kept",
          "6": "on",
          "7": "you",
          "8": "it",
          "9": "have",
          "10": "keeped",
          "11": "put"
        },
        "answers":[[9,7,5,8,1],[9,7,11,8,1]]
    },
    {
        "question": "বইটা ওখানে রাখা উচিৎ",
        "words": {
          "4": "the",
          "1": "there",
          "3": "shall",
          "2": "keep",
          "5": "be",
          "6": "book",
          "7": "kept",
          "8": "on",
          "9": "at",
          "10": "should",
          "11": "put"
        },
        "answers":[[4,6,10,5,7,1],[4,6,10,5,11,1]]
    },
    {
        "question": "তুমি ব্ল্যাকবোর্ডের কাছে চকটি রাখতে পারো",
        "words": {
          "4": "chalk",
          "1": "may",
          "3": "next to",
          "2": "near",
          "5": "keeps",
          "6": "you",
          "7": "the",
          "8": "keep",
          "9": "blackboard",
          "10": "to"
        },
        "answers":[[6,1,8,7,4,2,9],[6,1,8,7,4,3,9]]
    },
    {
        "question": "সুমিত চেষ্টা করে দেখেছিল",
        "words": {
          "4": "try",
          "1": "gives",
          "3": "was",
          "2": "Sumit",
          "5": "it",
          "6": "gave",
          "7": "a",
          "8": "will",
          "9": "given",
          "10": "had"
        },
        "answers":[[2,6,5,7,4]]
    },
    {
        "question": "হাল ছেড়ো না",
        "words": {
          "4": "does",
          "1": "up",
          "3": "not",
          "2": "you",
          "5": "do",
          "6": "away",
          "7": "should",
          "8": "leave",
          "9": "give"
        },
        "answers":[[5,3,9,1]]
    },
    {
        "question": "আমাকে বইটা দাও",
        "words": {
          "4": "book",
          "1": "me",
          "3": "you",
          "2": "the",
          "5": "to",
          "6": "give",
          "7": "gives",
          "8": "please",
          "9": "giving"
        },
        "answers":[[6,1,2,4],[6,2,4,5,1]]
    },
    {
        "question": "রানী বইটা দিতে পারলো না",
        "words": {
          "4": "can",
          "1": "book",
          "3": "could",
          "2": "gave",
          "5": "not",
          "6": "Rani",
          "7": "give",
          "8": "the",
          "9": "gives",
          "10": "to",
          "11": "was"
        },
        "answers":[[6,3,5,7,8,1]]
    },
    {
        "question": "আমাকে একটা পেন দাও",
        "words": {
          "4": "me",
          "1": "pen",
          "3": "to",
          "2": "you",
          "5": "a",
          "6": "should",
          "7": "give",
          "8": "please",
          "9": "can"
        },
        "answers":[[7,4,5,1],[7,5,1,3,4]]
    },
    {
        "question": "তোমার সঙ্গে একটি পেনসিল নাও",
        "words": {
          "4": "get",
          "1": "pencil",
          "3": "you",
          "2": "a",
          "5": "take",
          "6": "the",
          "7": "with",
          "8": "keep"
        },
        "answers":[[5,2,1,7,3],[8,2,1,7,3],[8,7,3,2,1],[5,7,3,2,1]]
    },
    {
        "question": "ছাত্রছাত্রীরা অনুষ্ঠানে অংশ নিয়েছে",
        "words": {
          "4": "students",
          "1": "took",
          "3": "function",
          "2": "has",
          "5": "in",
          "6": "taken",
          "7": "the",
          "8": "have",
          "9": "part",
          "10": "is",
          "11": "the"
        },
        "answers":[[4,8,6,9,5,7,3],[4,8,6,9,5,11,3],[7,4,8,6,9,5,11,3],[11,4,8,6,9,5,7,3]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি কলমটা নিয়েছো ?",
        "words": {
          "4": "did",
          "1": "pen",
          "3": "kept",
          "2": "have",
          "5": "the",
          "6": "taken",
          "7": "is",
          "8": "take",
          "9": "you",
          "10": "had",
          "11": "took"
        },
        "answers":[[2,9,6,5,1]]
    },
    {
        "question": "শ্যামলকে এটা নিতেই হবে",
        "words": {
          "4": "Shyamal",
          "1": "it",
          "3": "took",
          "2": "take",
          "5": "taken",
          "6": "has",
          "7": "must",
          "8": "should",
          "9": "to"
        },
        "answers":[[4,7,2,1],[4,6,9,2,1]]
    },
    {
        "question": "ডাক্তার রোগীটির যত্ন নিয়েছিলেন",
        "words": {
          "4": "the",
          "1": "care",
          "3": "doctor",
          "2": "patient",
          "5": "taking",
          "6": "the",
          "7": "of",
          "8": "was",
          "9": "at",
          "10": "took",
          "11": "taken",
          "12": "on"
        },
        "answers":[[4,3,10,1,7,6,2],[6,3,10,1,7,4,2]]
    },
    {
        "question": "তোমার কি ঘর চাই ?",
        "words": {
          "4": "did",
          "1": "room",
          "3": "you",
          "2": "have",
          "5": "do",
          "6": "a",
          "7": "is",
          "8": "want",
          "9": "the",
          "10": "to",
          "11": "wanted",
          "12": "like"
        },
        "answers":[[5,3,8,6,1]]
    },
    {
        "question": "ভিখারীরা খাবার চেয়েছিল, কিন্তু পায়নি",
        "words": {
          "4": "the",
          "1": "get",
          "3": "does",
          "2": "beggars",
          "5": "not",
          "6": "wanted",
          "7": "did",
          "8": "but",
          "9": "food",
          "10": "want",
          "11": "was"
        },
        "answers":[[2,6,9,8,7,5,1],[4,2,6,9,8,7,5,1]]
    },
    {
        "question": "তুমি কী চাও ?",
        "words": {
          "4": "wanted",
          "1": "did",
          "3": "what",
          "2": "do",
          "5": "have",
          "6": "you",
          "7": "want",
          "8": "which",
          "9": "are",
          "10": "how",
          "11": "wanting"
        },
        "answers":[[3,2,6,7]]
    },
    {
        "question": "লক্ষ্মী যেতে চেয়েছিলো",
        "words": {
          "4": "Lakshmi",
          "1": "go",
          "3": "wants",
          "2": "does",
          "5": "to",
          "6": "wanted",
          "7": "went",
          "8": "going",
          "9": "was",
          "10": "want"
        },
        "answers":[[4,6,5,1]]
    },
    {
        "question": "আমি তোমার সাহায্য চাই",
        "words": {
          "4": "i",
          "1": "your",
          "3": "for",
          "2": "am",
          "5": "help",
          "6": "want",
          "7": "wanting",
          "8": "me",
          "9": "to",
          "10": "you"
        },
        "answers":[[4,6,1,5]]
    },
    {
        "question": "গাড়িটি ভারতে তৈরী",
        "words": {
          "4": "makes",
          "1": "India",
          "3": "made",
          "2": "the",
          "5": "by",
          "6": "of",
          "7": "is",
          "8": "in",
          "9": "car",
          "10": "making"
        },
        "answers":[[2,9,7,3,8,1]]
    },
    {
        "question": "সে এটা করবেই ঠিক করে ফেলেছে",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "do",
          "3": "had",
          "2": "makes",
          "5": "mind",
          "6": "does",
          "7": "his",
          "8": "made",
          "9": "to",
          "10": "it",
          "11": "has",
          "12": "up"
        },
        "answers":[[4,11,8,12,7,5,9,1,10]]
    },
    {
        "question": "সে বাড়িটা তৈরী করছে",
        "words": {
          "4": "is",
          "1": "made",
          "3": "he",
          "2": "has",
          "5": "in",
          "6": "house",
          "7": "making",
          "8": "to",
          "9": "makes",
          "10": "this",
          "11": "the"
        },
        "answers":[[3,4,7,11,6]]
    },
    {
        "question": "তারা যদি ওটা তৈরী করতে পারতো !",
        "words": {
          "4": "they",
          "1": "make",
          "3": "can",
          "2": "if",
          "5": "made",
          "6": "could",
          "7": "that"
        },
        "answers":[[2,4,6,1,7]]
    },
    {
        "question": "সে পুতুল তৈরী করে",
        "words": {
          "4": "does",
          "1": "dolls",
          "3": "has",
          "2": "makes",
          "5": "the",
          "6": "is",
          "7": "she",
          "8": "making",
          "9": "made"
        },
        "answers":[[7,2,1]]
    }
]